# Тестове завдання на посаду Junior Frontend Developer



## Умови:
В нас є аркуш 20 x 40 дюймів (inch)
Та три блоки з відповідними розмірами і кількостями:

  1. 5 inch x 7 inch | 50 штук
  2. 3 inch x 4.5 inch | 70 штук
  3. 9 inch x 2 inch | 50 штук

1. Треба зробити алгоритм який розташує ці блоки в аркуші максимально ергономічно (щоб як умога більше місця було задіяно) і видасть найменьшу можливу кількість аркушів. 
2. Треба зробити алгоритм який розташує ці блоки в одному аркуші максимально ергономічно (щоб як умога більше місця було задіяно)та видасть найменьш можливий розмір аркуша максимально квадратної форми.

3. Треба вивести результати на екран.

Робити за допомогою React.js | Typescript | Vite | Zustand | Zod.

PS: Можна використовувати ChatGPT або якісь готові рішення.

## Виконання Влад Бродич.
  1. Для кращого відображення на сторінці
    1(inch) = 10px
    
  2. Реалізація базового алгоритму упаковки прямокутників.
Він намагається вмістити набір блоків у більший контейнер заданої ширини та висоти. Алгоритм використовує структуру даних бінарного дерева для представлення доступного простору в контейнері.

  3. Реалізація складного алгоритму упаковки прямокутників.
Це алгоритм упаковки прямокутників на основі бінарного дерева, який є більш складним, ніж базовий алгоритм. Замість того, щоб починати з фіксованої ширини та висота, починається з ширини та висоти першого пройденого блоку, а потім зростає в міру необхідності для розміщення кожного наступного блоку. У міру зростання він намагається підтримувати приблизно квадратичне співвідношення, роблячи «розумний» вибір щодо того, чи потрібно рости праворуч або вниз.

Для кращого відображення результату на мобільних пристроях реалізоване маштабування аркушу з результатом та фігур до розміру екрану.

  4. Додатково.
Реалізована функція яка змінює закінчення слів залежно від числа. (наприклад: 1 Дюйм, 2 Дюйми, 2,5 Дюйма, 5 Блоків і тд.).

Реалізована можливість додавання, редагування та видалення фігур.

  Для управління станом задіяно - Zustand.
  Для валідації даних форми задіяно - Zod.
  Форма з компонентів - Bootstrap.